<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<micmac>
  <name>ORGANIZACIONES RESPONSABLES</name>
  <matrix size="5">
    <row>
      <col>0</col>
      <col>3</col>
      <col>4</col>
      <col>2</col>
      <col>2</col>
    </row>
    <row>
      <col>3</col>
      <col>0</col>
      <col>3</col>
      <col>2</col>
      <col>3</col>
    </row>
    <row>
      <col>3</col>
      <col>3</col>
      <col>0</col>
      <col>3</col>
      <col>3</col>
    </row>
    <row>
      <col>3</col>
      <col>4</col>
      <col>3</col>
      <col>0</col>
      <col>3</col>
    </row>
    <row>
      <col>3</col>
      <col>3</col>
      <col>3</col>
      <col>3</col>
      <col>0</col>
    </row>
  </matrix>
  <variables>
    <var>
      <longlabel>Servicios Ecosistémicos y Biodiversidad</longlabel>
      <shortlabel>Serv_Ecos</shortlabel>
      <description>Servicios ecosistémicos, conjunto de elementos vivos (plantas, animales, microorganismos) que interactúan entre sí y con sus entornos no vivos (suelo, clima). Biodiversidad, diversidad existente y variabilidad entre los organismos vivos en la tierra, que es esencial para la función de los ecosistemas (Food and Agriculture Organization- FAO, 2023).	
</description>
      <theme>Ambiental</theme>
    </var>
    <var>
      <longlabel>Resiliencia al cambio climático</longlabel>
      <shortlabel>Resilienc</shortlabel>
      <description>Acciones o implementación de estrategias de instituciones de carácter local, nacional y global que se llevan a cabo para resistir, absorber, adaptarse y recuperarse de los impactos del cambio climático reflejados en aumentos de la temperatura terrestre y oceánica, así como modificaciones en los eventos climáticos de manera extrema, cambios en los patrones de precipitaciones, entre otros fenómenos que producen efectos en la escala global (CEPAL, 2021).	
</description>
      <theme>Ambiental</theme>
    </var>
    <var>
      <longlabel>Dinámica de flujos</longlabel>
      <shortlabel>Din_Fluj</shortlabel>
      <description>Las dinámicas de flujos son el resultado de la estructuración e interacción entre los asentamientos urbanos (personas) y los territorios (transporte, sistemas de información y comunicación, entorno general físico y/o virtual).</description>
      <theme>Siocial</theme>
    </var>
    <var>
      <longlabel>Gobernanza y gobernabilidad</longlabel>
      <shortlabel>Gob_Gobe</shortlabel>
      <description>Gobernabilidad, capacidad y condiciones necesarias de un gobierno para tomar decisiones que mejoren la calidad de vida de quienes hacen parte del territorio.

Gobernanza, forma cómo se toman y se implementan las decisiones involucrando diversos actores y considerando múltiples intereses y perspectivas (Euroinnova, 2023).  </description>
      <theme>Politica</theme>
    </var>
    <var>
      <longlabel>Gestión de conocimiento</longlabel>
      <shortlabel>Ges_Cono</shortlabel>
      <description>Proceso integral que involucra personas, procesos, prácticas, cultura y tecnologías habilitadoras implementadas para identificar, capturar, almacenar, gestionar, compartir y encontrar información soporte del conocimiento de una organización con fines de mejorar su eficiencia, innovación y toma de decisiones. </description>
      <theme>Social</theme>
    </var>
  </variables>
  <calcul>
    <iterations>2</iterations>
    <zerovalue>0</zerovalue>
    <onevalue>1</onevalue>
    <twovalue>2</twovalue>
    <threevalue>3</threevalue>
    <fourvalue>3</fourvalue>
  </calcul>
</micmac>